<snip type='h2'>
Introduction
</snip>

<snip id='Summary'>
Introduction to text; historical context; Tilopa and Naropa; three doors to practice; Mahamudra as a way of experiencing; metaphors of space; letting experience be just as it is; meditation instruction for the next week: rest in experience of breathing, open to sensory experience.

TRANSCRIPT

<interp lang='bg'>
Представяне на текста; исторически контекст; Тилопа и Наропа; Три входа към практиката; Махамудра като начин да преживяваме/преминаваме-през това, което ни се случва; метафори с пространство; да оставиш преживяванията да бъдат просто това, което са; инструкции за медитация през идната седмица: отпуснете се в процеса на дишането, отворете се за сетивните възприятия.

ТРАНСКРИПТ

</interp> 
</snip>


<snip id="Section 1">
…on this. It’s just an experiment. Modern…Are we all right? Okay.

January 5th. 2010. Ganges Mahamudra. First class.

Is it recording?

Student: Yes.

Ken: Okay.

<interp lang='bg'>
…on this. Това е просто експеримент. Модерна техника…Готови ли сме? Добре.

5ти януари 2010. Ганга Махамудра. Първа лекция.

Записваме ли?

Student: Да.

Ken: Добре.

</interp>
<snip/>

<snip id="Section 2">
The text for our course is this, which you should all have a copy of. Pith instructions on Mahamudra. It actually has two or three different names, The Pith Instructions on Mahamudra, the Mahamudra in Twenty-Eight Verses, and The Ganges Mahamudra, three different names. There are two commentaries in English, this is one of them. It’s by Thrangu Rinpoche, and it’s called The Life of Tilopa and The Ganges Mahamudra. It’s very difficult to get a hold of. I had to pay sixty-four dollars for this one. I checked on Amazon recently and there is one for eighty and there was one for eighteen, so, they will appear occasionally in used as used books. It’s a very good commentary.
<interp lang='bg'>
Текстът за нашия курс е този и всички трябва да имате копие от него. 'Същностни инстрикции по Махамудра'. Всъщност има две-три различни имена: 'Същностните инструкции по Махамудра', 'Махамудра в 27 строфи', 'Ганга Махамудра', са три от тях. Има два издадени коментара на английски и този е единия от тях. От Трангу Ринпоче е и заглавието му е 'Живота на Тилопа и Ганга Махамудра'. Много е трудно да се добереш до това издание. Наложи ми се да платя 64 долара за този екземпляр. Наскоро проверих в Амазон и видях да се предлагат две бройки - едната за 80, другата за 18; Така че явно от време на време се появява употребявана. Намирам книгата за много добър коментар по основния текст.
</interp>

There’s another commentary, a much shorter one. I can’t remember the name of it, but, it’s been translated into English, with a different translation.
<interp lang='bg'>
Има и друг коментар, доста по-кратък. Не мога да си спомня заглавието му, но е преведен на английски, отделен превод е.
</interp>

The main resource for this course is a website of one of my students called naturalawareness dot net, not dot org or dot com, dot net, naturalawareness, all one word, all lowercase, dot net. And if you hunt around on that website for the mahamudra section, he set up a folder called Ganges Mahamudra. And you will find on that, six or seven different translations of this text.
<interp lang='bg'>
Основният материал за този курс е уебсайт на един мой ученик: naturalawarenes.net, не .org, не .com, a .net, naturalawareness, всичко слято, една дума, точка нет. И ако се разтърсите в този сайт, в секцията 'Махамудра', има папка 'Ганга Махамудра'. В нея ще намерите 6 или 7 различни превода на основния текст.
</interp>

I’m working on a new translation, and I’m using all of those six or seven translations, as well as this commentary, and a hundred and fifty-eight page Tibetan commentary. So, I got a lot of stuff going on here.
<interp lang='bg'>
Работя върху нов превод, за което ползвам всичките тези 6 или 7 превода, коментара на Трангу ринпоче, както и коментар на тибетски от 158 страници. Така че, доста неща са се събрали.
</interp>

It gets worse. There are two versions of this text and some of the translations are from one version and some of them are from another version. As far as I can tell the lines are the same in the two texts. They’re just in very, very different orders, and it gives rise to very different experience of the text. And I’m still trying to track down which is the original, or if they both came from India or exactly what happened and I’ll discuss the history of this text for a little bit this evening. So it’s the usual mess, and what do you do? You just work with it as best you can.
<interp lang='bg'>
И това не е всичко. Има две версии на основния текст и някои от преводите са базирани на едната, останалите - на другата версия. Доколкото виждам, редовете са същите и в двете версии. Но са в съществено различен ред и това води до доста различно въздействие при прочит. Все още се опитвам да установя коя от двете версии е оригинала, или дали и двете идват от Индия и какво точно се е случило; ние тъй или иначе ще обсъдим историята на текста тази вечер. Както виждате - обичайната бъркотия - какво да се прави? Освен да се работи с обстоятелствата по възможно най-добър начин, няма какво друго да се прави.
</interp>

Ken: So, any problems Peri?

Peri: The volume issue.

Ken: Okay. Well, they’re the ones who can help you with that.
<interp lang='bg'>
Ken: Така че ... проблеми или има, Пери?

Peri: Пак онзи проблем при записа ...

Ken: А, ок. Ами тез юнаци могат да ти помогнат с техниката.
</interp>

</snip>